比特幣恐成全球最大泡沫

【東方日報專訊】比特幣（Bitcoin）價格短時間內自高位急挫1,000美元，令分析師開始視比特幣將是繼科技股泡沫、次按危機後，全球最大的泡沫。

曾插穿6400美元
比特幣於上周創下約7,888美元歷史高位，但其後傳出美國收緊監管消息，比特幣價格隨即失守7,000美元大關。根據外國虛擬貨幣平台CryptoCompare數據，截至香港昨晚八時，比特幣更插穿6,400美元，回落至6,355美元水平，按日跌近6%。

外電分析指，泡沫的形成是沒有基本因素支持下價格依然急升，以比特幣為例，年初以來價格急升6倍，但三年前僅300美元，六年前更只是2美元。而在過去15個月，比特幣這輪升浪與科網泡沫時納指的最後15個月升浪相似。部分投行分析員和管理層亦提醒投資者要小心比特幣的風險。

轉炒比特幣現金
不過，雖然比特幣價格下挫，交易員卻轉移炒作比特幣現金（Bitcoin Cash），並帶動後者價格曾創八月十九日以來新高。據CryptoCompare資料，截至昨晚八時比特幣現金報1,163美元，按日升49%。